---
title: Linux 多线程
---

Windows对进程和线程的实现如同教科书一般标准，Windows内核有明确的线程和进程的概念。在WindowsAPI中，可以使用明确的API：CreateProcess和CreateThread来创建进程和线程，并且有一系列的API来操纵它们。但对于Linux来说，线程并不是一个通用的概念。

Linux 对多线程的支持颇为贫乏，事实上，在Linux内核中并不存在真正意义上的线程概念。Linux将所有的执行实体（无论是线程还是进程）都称为任务（Task），每一个任务概念上都类似于一个单线程的进程，具有内存空间、执行实体、文件资源等。不过，Linux下不同的任务之间可以选择共享内存空间，因而在实际意义上，共享了同一个内存空间的多个任务构成了一个进程，这些任务也就成了这个进程里的线程。